川崎第一人請入一入嚟

[url]
[/url]
東方龍獅日前於旺角大球場佈陣迎戰日職班霸川崎前鋒，比賽最後1－1握手言和。今次版主並不是作賽後檢討而是想大家認清日本球迷的文化。

川崎訪港掀起了一片「打氣」小熱潮，令未曾到訪過日本的球迷亦能感受日本球迷對球隊的熱情。而有位超級川崎球迷受香港傳媒訪問時，表示日本球迷有組織有秩序，但該位狂熱的川崎球迷可能未曾參與過「國家打吡」、「埼玉打吡」、「大阪打吡」、「靜岡打吡」……更不說「四國打吡」等較冷門的比賽。

今次比賽期間川崎球員開龍門球、角球或者射門時，香港球迷大開「開汽水」招呼客軍。往往外隊訪港後總有一班「理性球迷」出黎說大道理。「開汽水」、辱罵敵對球員或球迷(非族種歧視)的事情極不禮貌之類已見怪不怪，但今次亞冠後很多球迷紛紛為日本球迷戴上光環，日本球迷不會「開汽水」／日本球迷不會有激進的行為／日本球迷很斯文不會打交……所以版主希望各界認識日本球迷的生態。大家亦可在Google搜尋「Jリーグ 乱闘」亦很多例子作參考。

以版主最熟悉的浦和紅鑽為例，每年埼玉打吡主場開場時，紅鑽球迷會於出場時高唱「埼玉には浦和だけ(埼玉縣只有浦和)」，然後再把大宮松鼠的會徽放進垃圾筒內，如果作客大宮時紅鑽球迷更會在大宮市街內四出挑釁主隊球迷。而大宮松鼠亦會相繼還擊。

又話日本球迷唔會串對手嘅